美國直接指令韓國防部運薩德 新總統全不知情

南韓青瓦台經調查後，證實國防部的確就「戰區高空防禦系統」（THAAD，又稱薩德）四輛發射車運抵南韓一事蓄意隱瞞總統文在寅；中國「對有關情況表示嚴重關切」。青瓦台發言人尹永燦昨指，國防部在相關報告草稿有提到將部署的發射車數量，但其後呈交青瓦台的最終版本被刪，負責撰寫報告的軍方官員已承認事件。

中國稱「嚴重關切」
中國外交部昨回應時表示「嚴重關切」，重申部署薩德「嚴重損害中方戰略安全利益」；美國國防部則指在薩德問題上一直跟青瓦台緊密合作及非常透明。另外，正訪問日本的中國國務委員楊潔篪昨晤日揆安倍晉三，安倍稱盼跟中國合作應對北韓問題；而安倍前天跟文在寅通電話20分鐘，兩人同意須加強制裁北韓，目前並非跟平壤對話時機。

運去自己屬地有咩問題呀

美國多左一個洲

6架先叫一套架
得十幾支射撚毛咩

日本應該都係咁. 真係打仗日本應該無部署權.

運多幾部啦

支那超驚

支拿干涉人地國家內政

你對話解決到咪唔洗咁囉

關你支那國咩事?
你嚴乜撚野重關乜撚野注?

咁美國不如唔保南韓囉, 你南韓咁撚勁!

成佃件事好撚搞笑

搞到佢瀨左屎呀

人地話你就係干涉你國家內政
依架 ？

別國內政 關你咩事？

差人做嘢唔洗你教

對準曬位置

咪撚裝啦等班泡菜狗做朝鮮人好過啦

屬地咋 想升格做州？憑咩

導彈防禦系統對準乜鳩野位置呢

我能信,你估總統全不知情咁能傻,呃9高登仔就得!